母親節真係好撚嘔心

聽日一定有成班人扮撚晒嘢講晒I love you mum咁post 相
好多老母又唔玩social media 都唔知扮孝順俾邊個睇
仲有啲平時又唔係對仔女好嘅老母
一到依啲節日又會以為真係生咗你出嚟就好偉大咁
又要迫請食飯又要迫送禮
真係好撚嘔心

情人節難道又不嘔心嗎

咪同聖誕，情人節一樣想啲人洗錢既日子

但點解母親節永遠感覺大過父親節?

其實都差唔多嘔心
不過少啲情人會claim自己係好偉大嘅我諗

樓主生日真係好嘔心

因為啲老豆無咁在意啲嘔心形式嘢
同埋啲女人覺得佢地咇個仔出嚟付出多啲掛

係咪講中咗你扮孝順

孝順會食飯 唔孝順就唔會食飯

毒撚：除咗動漫節，所有節日都好嘔心

我講緊一年咁多日 淨係做節嗰日請嗰啲

你可以否定扮孝順既人 但你否呢個節日做乜尻

充滿商機
係孝順嘅日日都係母親節啦

全部所謂節日有邊個唔嘔心？

鬼節

因為真係孝順嘅人 唔需要一個咁嘅節日先對老豆老母好
個節日好似係為咗班扮晒嘢嘅而設咁
我見到覺得嘔心啫
唔使咁緊張 應該唔係話緊你

樓主logic: 唔通鬼節以外嘅日子冇鬼咩

你地會慶祝鬼節

鬼節你敢唔敢捉隻影合照放上facebook?

鬼節靈探

老佛爺係擺係個心來尊重架嘛

動漫節啲毒撚都少少嘔心

我係想你唔好因為佢地扮晒野而唔過呢個節日，好好一家人同老母食餐飯。

不如樓豬過去發表下意見
個老母真係好嘔心囉
平日又唔幫自己買蛋糕慶祝

IG post 母親節快樂合照嘔心
不是母親節嘔心

你想表達佢好偉大定點
我覺得生完一個有問題再生係有啲不負責任
但佢自己買個蛋糕當慰勞下自己平時辛苦湊我覺得無問題嘅
佢都唔係我討論緊嗰啲扮孝順嘅仔/扮偉大迫個仔送嘢俾佢嘅老母

多謝你嘅心意
但並唔係每個老母都係值得俾人歌頌嘅
希望你聽日同媽媽食飯開開心心

你個topic寫得衰咪比人屌囉

樓主係屌緊啲mk妹日日係fb講自己老母好煩幾時死
到母親節就mama i love u
仲有借母親節要脅加家用既老母

母親節唔嘔心
嘔心嘅喺班價值觀扭曲，又要靠social media 博認同感嘅人
母親節其實喺個機會等大家對啊媽特別好姐

你係咪有咩童年陰影？不如分享下

我呀媽有玩Instagram
但我請食飯都冇post story

因為女人生仔危險過男人射精

你想講母親節嘔心定做作既人嘔心呀？做作既人咩時候都黑人憎啦，但關個節日咩事
今日就係特別用黎感謝母親既日子，唔覺得哩個節嘔心。

一句講晒冇童年 窮人仔女 冇老母嘅人先會話嘔心

姐係樓主

多謝你幫我翻譯

翻譯版我接受

樓主係咁講我一定唔會屌
因為我IG見唔少

樓豬清高

係孝順嘅
每日都係母親節

唔係因為有啲人係母親節Post自己老母出黎，都唔知原來佢地係有老母

因為氹女人洗錢，或者氹女人逼第二個人為佢洗錢，係容易好多

關咩事
同樓主慶祝生日post上fb會有光環?

fb ig

因為冬大過年

唔好太作狀囉
人地老母開心咪得
始終有個咁既節日老母都係會覺得被重視既

有心日日都可以係母親節啦屌

點同April fool鬥?

做仔女都要拎光環

我問阿媽點解母親節父親節我要送禮物比你同阿爸
但係兒童節（細個嗰陣）你地又唔使送禮物比我
阿媽即刻冇嘢講
利申 冇打算唔送 只係好奇問

商家最開心,食肆,花店,OSIM按摩椅店之類的

母親節並不嘔心 係d人嘅行為嘔心啫

咪又係節日商品化啫

啱，簡簡單單屋企食餐飯同平時對佢好啲都夠

反而覺得有母親節都幾好
因為我阿媽好節儉
平時想同佢去飲茶出去食好少少啲嘅飯
同埋去旅行
佢都唔鍾意 話好浪費好晒錢
但係有母親節嘅時候就可以用來做藉口孝順佢

因為啲男人有腦啲
就算你俾啲商家佬落到降頭，你老豆都會一句塞埋嚟
咪做咁多on9野啦
女人唔同，受落好多

有冇諗過翻飲食業幾慘？

情人你自己揀

一堆人係ig擺自己老母上枱真係唔知搏乜

老實講，有幾多人兒童節有禮物

樓主肯定冇個好老母
我就聽朝陪老媽子飲茶
你慢慢玩手機啦

最嘔心嘅係自己見住某啲人平時點樣呼喝佢媽媽、發佢媽媽脾氣
但係同朋友講、喺社交平台share 佢好錫媽媽、好錫屋企人嘅事
例如佢會同人講專登喺法國買咗個名牌袋俾媽媽、會請屋企食啲好貴嘅餐廳
一啲同佢唔熟又或者冇真正接觸佢屋企嘅朋友就會信佢好孝順
好撚嘔心

無啦啦講人老母
樓主係講緊佢唔會係母親節放老母上fb ig打千字文突然好愛佢老母黎呃like呀

Share 吓開心事比朋友睇都要比你毒撚批鬥

根據黃子華定律，一睇就知樓主係孤兒

有幾多人會打千字文啊？
唔好誇張化喎

連登人就係咁負面，
第一日上連登？

你地過清明好嘔心

唔係個節日本身嘔心 係social media令件事嘔心咗啫

搵日特別開心啲去食餐好啫，雖然平時都會，你理得人，人地呀媽開心咪得

送就送
冇咩話「要送」「使唔使送」

又唔見話清明重陽拜託山拜仙人po係IG同FB話俾人知自己扮考順

如果係兩老生日，隆重小小都可以接受，但係呢啲節日，搞咁大場龍鳳真係哂鳩氣

利申：家中只有一老，返親香港都盡量日日係屋企陪老豆細佬一齊食夜晚果餐

咁係啲人嘔心 唔關母親節事

一有位入連登仔就趕住出post呃正評，現實生活講嘢冇乜說服力？

太多人有中二病

情人節上網放閃都話可以曬下比啲fd睇
但母親節明明老母都唔上網都要post出嚟就罷明有問題
已經由報答母親變成一份任務

由細到大都少見我老母 冇咩感情 每年母親節前一星期就問定我準備送咩 嘔心 送完就po上去fb 今年咩都唔送

利申：係佢Post

關咩事呀

我唔知呢個係咪你心結啦，你同你老母關係唔好，但今日係一個好機會，大家坐底傾下計。

岩呀
唔幫佢慶祝起碼發一星期脾氣
唉 年年都好怕佢生日同母親節
做咗幾廿年人都仲唔化

同意，老母係拎黎孝敬同尊重，唔係拎黎搏like同提升存在感，每次母親節都會同媽子食佢鐘意食嘅野同親口講母親節快樂，呢啲野雖然好肉麻，但自己唔想到時後悔冇做過，依家唔做唔知仲有幾多日子可以做

同拜山一樣，做比其它人睇的，母親或去世者非主角

你仲嘔心 扮和事佬

講正路野又嘔心 睇黎你嘔撚左個良心出黎

post相嗰part agger

係就係好刻意，但係可以一代代咁教育公眾孝道係值得重視嘅價值觀

呢個世界好多嘢都係咁，你叫good morning sir 唔通個個都真心問候啊sir咩

post相扮嘢係認同嘅
不過一年咪比人扮一次囉
洗唔洗咁大反應
唔代表post相嘅人平時唔孝順 你點得知先？
一係你就留言問你啲放相朋友囉，又唔夠膽係咪？

有時唔好咩都抱怨鬧呢樣果樣上嚟呃正評
睇到連登個個post都搵嘢嚟反真係好煩
做咗廿幾年人無啦啦有一日話母親節好嘔心

利申 冇打算post相

認同啲人po哂相咁唔知博乜 但其實做啊媽係幾大付出既 同埋都唔應該以偏概全

屋企關係好疏離
每次呢啲節都覺得好唔知點咁
都係叫做循例出去食下野

你follow開啲人現實生活唔識㗎咩
使乜留言 平時同佢地相處都睇到啦

我本身諗住會有好多扮孝順仔負評我
對正評無興趣
想表達下啫 連登係咁用㗎啦

人人經歷不同ar ching. 家嘈屋閉，破碎家庭來講當然難聽過粗口.

其實又係商人賺錢節日
但最難頂係個氣氛, 你今日唔做D 野就好似對母親不考咁

我慶祝都慶祝生日囉

真係好ON9, 點解今日先係一個好機會?
有心坐底傾幾時都得啦

平時都同老母食飯行街買餸旅行 感情好好
老母又唔鍾意食貴野

難得有個老母節咪同兄弟姊妹帶佢食餐勁架囉

你細個兒童節阿爸阿媽都買野比你 你又唔覺嘔心？

其實唔關我老母事 我都唔打算喺度評論自己老母
係食飯聽到隔離枱 有個老母屌完自己個仔垃圾
無幾耐之後就問聽日點點點 食咩送咩咁
個仔黑晒口面 有感而發啫

咁你咪唔係我講緊嗰啲人囉
又唔係話你關你撚事咩
屋企唔興慶祝過兒童節 就算過都會係家長主導
唔會係個仔話要點點點慶祝下嘛

全世界係咪得香港人咁嘔心
有時睇住啲情侶喺社交平台晒命
之後結婚再離婚 ⋯
嗰下真係

咁佢今年無問你咩

主題寫得衰 你睇得明就得啦

係呀
食店最開心
拿拿臨食完個餐好走仲有下一轉

母親節呢啲外國嘢,我十分之不支持
勾結外國勢力,亂港

清明重陽你又唔講埋

生前又唔孝順
死左先黎做大龍鳳
仲要食埋帶黎果舊肉

就算父親節，都會見到女裝做fathers day special ，俾機會男人以折扣價買嘢俾女人

真係仆街老母

母親節係比一班平時係仆街不孝子扮一日孝子

最終贏家咪又係酒樓食肆

唔好認親認戚先

一日俾多咗 應該得影相嗰秒

真係痴撚線

我會問點解我細個冇同我過兒童節

點解孟母三遷個個讚孟母 孟爸冇幫手執屋咩

你問左老母你細個d利是錢去哂邊未

一個禮拜返7日工
真係孝順 就個個禮拜都晨早起身陪伯母飲茶啦
今日先嚟扮都多鳩餘